你有活出你想做既自己嗎？

畢左業幾年
大家有冇望返轉頭
睇下到底自己有冇成長為自己以前想像過既自己？
係依住自己規劃行到而家
定係離自己理想既路越行越遠？

原本堅持初衷。但一出黎就心態改變咗，有人話係弱者表現，但其實可尚唔係止蝕重新調整上路

見步行步

我淨係想食飯唔睇價錢

幾年
你仲大把日子俾你改啦

當然知道仲有排捱
只係突然同fd講起呢樣有d唏噓

有人人靚讀書叻
但畢業後每份工都做唔長
想去wh但話自己儲唔到錢就快速放棄
不過每個人都有自己想行既路唔到我去批評
只係覺得 明明係比自己叻既人但發揮唔到自己所長好可惜

相對自己已經算係依著自己想行既路果種
雖然唔係有大志果種
但知道自己一有穩定工作就會唔想換環境
所以一畢業就即刻出去闖
不過闖完返唔返黎果d太長遠既冇諗過

巴打，可唔可以分享多D啊? 而家係行緊一條咩路啊?

冇

好多嘢自己無法控制

我好想係自己有間屋仔
普普通通過日子
有一個人可以長久陪我落去

反而一畢業時有好多理想

但人愈大，發現自己想要既都係好簡單既野

呢啲人所謂既理想可能根本太不切實際

我讀日文
係香港同日文有關既工
一係教日文 一係做日資公司
再唔係就做同日文冇咩關係既普通文員仔

做普通文員仔唔係問題
不過就有個念頭想去睇下出面既世界
就黎左日本wh
(其實唔係日本都冇問題 不過屋企人覺得日本好似安全d
我又有堆朋友係度所以先黎日本
不過去其他地方wh既話我應該一早返左香港)
然後再轉到working visa
中間都有段迷惘既時期
因為我最初係日本返既工要對客
其實都開心既
但始終唔算係自己最想做既
(我想做後勤/可以support到同事既位
但接客業就係要你不停咁對客 睇既係數字)
就轉工轉到份自己鍾意既工
叫做work-life balance
不過未諗之後要點

感情唔係1個人想有就有既野
細細個會諗 我25歲結婚 28歲生仔點點點
但今年27喇仲係單身

我既理想只係想要一份發揮到自己能力
自己又鍾意既工
然後平靜咁生活

不切實際而唔做同去實現過但做唔到
係2回事
就算係不切實際既夢想也好
本人覺得值得就得

膚淺

一樣
當時諗住同佢可以從16歲一路行
行到17歲中學畢業讀U
21歲U畢業
23歲結婚
25生仔
28生第二個

結果我18歲生日未過佢就走咗

所以好多事都冇話活出自己
都唔係自己控制

我9歲識佢 11歲同佢有過段puppy love
15歲同佢一齊 到17歲分手
21歲再同佢復合 諗住過左咁多年要依然可以係一齊係命中注定
但到23歲我地再分手
呢次分手 我知道我同佢已經冇晒可能

感情唔係自己控制到既野
所以只可以聽天由命
但自己人生入面控制到既野你做到未？

愛情可以令生命生色不少
但唔係人生既全部
失去一個人可能會好痛苦 但始終要走出黎

咁應該ok
工作以外呢

呢個係我最大問題
除左工作之外就冇咩目標
感情亦睇得好輕 冇都冇所謂
平靜過生活就得

睇到個post好感慨...其實好多時你做嘅野都唔係你想做，根本好多時都被逼

人愈大就愈覺得唔同人嘅面孔都好醜惡，變得好快

特別一畢業個個由出黎搵野做，到搵到工然後做緊...依個process真係改變一個人好多

最後做緊野完全又係變左另一個人了

太多人堅持唔到自己
出黎做野好易俾金錢同資本主義洗腦

揾過第二個你好快就行得出

沒有 愈走愈遠

「未來的 那個你 是否活得過癮 比現在 這個我 更喜歡那個自己」